In primul rand comanda care ne ajuta sa schimbam permisiunile unui fiser in linuxeste: chmod
chmod [permisiuni] [fisier] unde permisiunile sunt read,write,execute respectiv 4,2,1 se face suma permisiunilor si cifra sutelor resprezintadrepturile ownerului, cifra zecilor drepturile grupului cifra unitatilor drepturile altora
read-permisiuni de citire ale unui fisier
write- permisiuni de scriere ale unui fisier
execute- permisiuni de executare ale unui fisier
